美國司法部控告何志平新聞稿全文

Department of Justice
U.S. Attorney’s Office
Southern District of New York
FOR IMMEDIATE RELEASE
Monday, November 20, 2017
Head Of Organization Backed By Chinese Energy Conglomerate, And Former Foreign Minister Of Senegal, Charged With Bribing High-Level African Officials

Defendants Allegedly Conspired to Bribe the President of Chad and the Foreign Minister of Uganda

Joon H. Kim, the Acting United States Attorney for the Southern District of New York, Kenneth A. Blanco, Acting Assistant Attorney General of the Criminal Division of the U.S. Department of Justice, William F. Sweeney Jr., Assistant Director-in-Charge of the New York Field Office of the Federal Bureau of Investigation (“FBI”), James D. Robnett, Special Agent in Charge of the Internal Revenue Service, Criminal Investigation (“IRS-CI”), and Angel M. Melendez, Special Agent in Charge of the New York Field Office of the Department of Homeland Security, Homeland Security Investigations (“HSI”), announced today the unsealing of a Complaint charging CHI PING PATRICK HO, a/k/a “Patrick C.P. Ho,” and CHEIKH GADIO with participating in a multi-year, multimillion-dollar scheme to bribe high-level officials in Chad and Uganda in exchange for business advantages for a Chinese oil and gas company (the “Energy Company”). HO and GADIO were charged with violations of the Foreign Corrupt Practices Act (“FCPA”), international money laundering, and conspiracy to commit both. GADIO was arrested in New York on Friday afternoon and presented on Saturday before U.S. Magistrate Judge Kevin Nathaniel Fox. HO was arrested on Saturday afternoon and was presented today before U.S. Magistrate Judge Andrew J. Peck and ordered detained.

Acting Manhattan U.S. Attorney Joon H. Kim said: “In an international corruption scheme that spanned the globe, Chi Ping Patrick Ho and Cheikh Gadio allegedly conspired to bribe African government officials on behalf of a Chinese energy conglomerate. Wiring almost a million dollars through New York’s banking system in furtherance of their corrupt schemes, the defendants allegedly sought to generate business through bribes paid to the President of Chad and the Ugandan Foreign Minister. As alleged, Ho’s Ugandan scheme was hatched in the halls of the United Nations in New York, when the country’s current Foreign Minister served as the President of the U.N. General Assembly, and then continued unabated upon his return to Uganda. International bribery not only harms legitimate businesses and fair competition, but it also destroys public faith in the integrity of government. And when this type of international corruption and bribery touches our shores and our financial system, as the alleged schemes did, federal criminal charges in an American court may very well be the end result.”

Acting Assistant Attorney General Kenneth A. Blanco said: “This alleged scheme involved bribes at the highest levels of the governments of two nations. The Criminal Division is committed to investigating and prosecuting corrupt individuals who put at risk a level playing field for corporate competitiveness, regardless of where they live or work. Their bribes and corrupt acts hurt our economy and undermine confidence in the free marketplace.”

FBI Assistant Director-in-Charge William F. Sweeney Jr. said: “The scheme described in this case boils down to these subjects allegedly trying to get their hands on the rights to lucrative opportunities in Africa. They were allegedly willing to throw money at the leaders of two countries to bypass the normal course of business, but didn’t realize that using the U.S. banking system would be their undoing. The FBI, our partners in the IRS and the law enforcement community work diligently day after day to protect the integrity of our financial institutions, and stop foreign entities corrupting international commerce.”

IRS-CI Special Agent in Charge James D. Robnett said: “IRS Criminal Investigation operates worldwide and has the expertise to identify bribery schemes such as alleged in the Criminal Complaint. Our Special Agents are especially skilled at piecing together these financial puzzles, even those that involve such high level participants.”

HSI Special Agent in Charge Angel M. Melendez said: “These individuals allegedly offered millions of dollars in bribes to foreign officials, disguised as charitable donations, in order to seek business advantages. One used his position with a United Nations Council to further this scheme. We will continue to aggressively investigate financial crimes committed by corrupt foreign officials while working collaboratively with our counterparts at the FBI and IRS.”

According to the allegations in the Complaint[1] and other statements in the public record:

Overview

This case involves two bribery schemes to pay high-level officials of Chad and Uganda in exchange for business advantages for the Energy Company, a Shanghai-headquartered multibillion-dollar conglomerate that operates internationally in the energy and financial sectors. At the center of both schemes is CHI PING PATRICK HO, a/k/a “Patrick C.P. Ho,” the head of a non-governmental organization based in Hong Kong and Virginia (the “Energy NGO”) that holds “Special Consultative Status” with the United Nations (“UN”) Economic and Social Council. The Energy NGO is funded by the Energy Company.

In the first scheme (the “Chad Scheme”), HO, with GADIO’s assistance, caused the Energy Company to offer a $2 million bribe to the President of Chad in exchange for securing business advantages for the Energy Company in its efforts to obtain valuable oil rights from the Chadian government. In particular, in exchange for the bribe, the President of Chad provided the Energy Company with, among other things, an exclusive opportunity to obtain particular oil rights in Chad without facing international competition. GADIO, who is the former Foreign Minister of Senegal and who operated an international consulting firm, played an instrumental role in the Chad Scheme by, among other things, connecting HO with the President of Chad and conveying the $2 million bribe offer to the President of Chad. HO compensated GADIO by paying him $400,000 via wires transmitted through New York, New York.

In the second scheme (the “Uganda Scheme”), HO caused a $500,000 bribe to be paid, via wires transmitted through New York, New York, to an account designated by the Minister of Foreign Affairs of Uganda, who had recently completed his term as the President of the UN General Assembly (the “Ugandan Foreign Minister”). HO also provided the Ugandan Foreign Minister, as well as the President of Uganda, with gifts and promises of future benefits, including offering to share the profits of a potential joint venture in Uganda involving the Energy Company and businesses owned by the families of the Ugandan Foreign Minister and the President of Uganda. These payments and promises were made in exchange for assistance from the Ugandan Foreign Minister in obtaining business advantages for the Energy Company, including the potential acquisition of a Ugandan bank.

The Chad Scheme

As alleged in the Complaint, the Chad Scheme began in or about October 2014, when HO and GADIO met at the UN in New York, New York. At that time, the Energy Company wanted to expand its oil operations to Chad, and to do so, it wanted to enter into a joint venture with a Chinese government-owned oil and gas company (the “Chinese State Oil Company”) that was already operating in Chad. Earlier that year, the Chinese State Oil Company had been fined $1.2 billion by the government of Chad for environmental violations. HO enlisted GADIO – who had a personal relationship with the President of Chad – to assist the Energy Company in gaining access to the President of Chad, with the initial goal of resolving the dispute between the government of Chad and the Chinese State Oil Company, and the ultimate goal of obtaining oil opportunities for the Energy Company in Chad.

GADIO successfully connected HO and the Energy Company to the President of Chad and to other Chadian officials. HO, acting on GADIO’s advice, then caused the Energy Company to pledge a $2 million bribe to the President of Chad, in what was characterized as a “donation” for charitable causes. GADIO later solicited from HO a $500,000 payment for GADIO’s firm, arguing that he should receive a percentage of the $2 million “gift” from the Energy Company to the President of Chad.

In reality, this “donation” was a bribe intended to influence the award of oil rights in favor of the Energy Company. Following this $2 million pledge to the President of Chad, the Energy Company obtained a business advantage in its negotiations to acquire oil rights in Chad, in particular, by having the exclusive opportunity to purchase particular oil rights without facing international competition. Ultimately, the Energy Company did not complete this acquisition, but instead purchased other oil rights in Chad from a Taiwanese company. In exchange for GADIO’s efforts to facilitate the bribery of the President of Chad, HO caused $400,000 to be paid to GADIO’s firm, via two wires that were transmitted through a bank in New York, New York.

The Uganda Scheme

As alleged in the Complaint, the Uganda Scheme began in or about October 2014, when HO met at the UN in New York, New York with the Ugandan Foreign Minister, who had recently begun his term as the 69th President of the UN General Assembly (“PGA”).[2] HO, purporting to act on behalf of the Energy NGO, met with the Ugandan Foreign Minister and began to cultivate a relationship with him. During the year that the Ugandan Foreign Minister served as PGA, HO and the Ugandan Foreign Minister discussed a “strategic partnership” between Uganda and the Energy Company for various business ventures, to be formed once the Ugandan Foreign Minister completed his term as PGA and returned to Uganda.

In or about February 2016 – after the Ugandan Foreign Minister had resumed his role as Foreign Minister of Uganda, and his in-law had been reelected as the President of Uganda – the Ugandan Foreign Minister solicited a payment from HO, purportedly for a charitable foundation that he wished to launch. HO caused a $500,000 payment to be wired to an account in Uganda designated by the Ugandan Foreign Minister, through a bank in New York, New York. In his communications, HO variously referred to this payment as a “donation” to the reelection campaign of the President of Uganda (who had already been reelected) and as a “donation” to “support” the Ugandan Foreign Minister.

In fact, this payment was a bribe to obtain business advantages for the Energy Company in its efforts to secure contracts and ventures in Uganda’s financial and energy sectors. HO also provided the Ugandan Foreign Minister, as well as the President of Uganda, with promises of future benefits, including proposing to partner with both officials’ family businesses in potential joint ventures. In exchange, the Ugandan Foreign Minister assisted the Energy Company in obtaining business in Uganda, including by facilitating the Energy Company’s interest in potentially acquiring a bank.

HO, 68, of Hong Kong, China, and GADIO, 61, of Senegal, are each charged with conspiring to violate the FCPA, violating the FCPA, conspiring to commit international money laundering, and committing international money laundering. The maximum penalties for these charges are as follows: five years in prison for conspiring to violate the FCPA; five years in prison for each violation of the FCPA; 20 years in prison for conspiring to commit international money laundering; and 20 years in prison for each charge of committing international money laundering. The maximum potential sentences in this case are prescribed by Congress and are provided here for informational purposes only, as any sentencing of the defendants will be determined by the judge.

Mr. Kim praised the outstanding work of the FBI and IRS-CI, who jointly conducted this investigation. He also thanked the Department of Homeland Security, Homeland Security Investigations (“HSI”), and the Department of Justice, Criminal Division’s Office of International Affairs, which provided critical assistance. Mr. Kim noted that the investigation is ongoing.

This case is being prosecuted by the Office’s Public Corruption Unit and the Criminal Division’s Fraud Section. Assistant U.S. Attorneys Douglas S. Zolkind, Thomas McKay, Daniel C. Richenthal, and Shane T. Stansbury, and Trial Attorneys David A. Last and Paul A. Hayden of the Fraud Section, are in charge of the prosecution.

The charges contained in the Complaint are merely accusations, and the defendants are presumed innocent unless and until proven guilty.

[1] As the introductory phrase signifies, the entirety of the text of the Complaint and the description of the Complaint set forth below constitute only allegations, and every fact described should be treated as an allegation.

[2] Although the Complaint refers to the “Ugandan Foreign Minister” throughout for clarity, during the year that he served as PGA, he did not simultaneously serve as Foreign Minister of Uganda. Rather, he resumed as Foreign Minister of Uganda shortly after his term as PGA ended.

Attachment(s):
Download U.S. v. Ho and Gadio complaint 17 mag. 8611
Topic(s):
Foreign Corruption
Financial Fraud
Component(s):
USAO - New York, Southern
Press Release Number:
17-370

too long, didn't read

樓主

五毛死曬

董建華

5個部門聯合行動喎
一睇個頭已經

9成又係trump落order做籌碼，傾掂數又冇件事

一定無事啦

想叫佢加速搞金仔
搞到金仔入侵中國 中國大敗 結果要美國介入維護和平
最後中國同朝鮮成功納入美國植民地

外交棄子

呢單野何志平星期六下午俾人拉左, 裁判官決定將佢還押
簡單講下啲香港報紙無講嘅野

2014年時任聯合國大會主席為烏干達, 何志平間野the "Energy NGO" 響聯合國經濟能源會有一個「特別顧問」身份, 呢間NGO由上海一間巨型能源及金融企業資助

第一樣指控係乍得項目

何志平得到前塞內加爾外長幫助之下, 令到呢間上海巨型企業俾左2百萬美金乍得總統, 換取開發乍得政府石油開發權。
乍得總統回報呢一筆款項, 決定俾呢間企業唔駛經過競爭投標, 就可以獨家獲得石油開採權

咁呢個塞內加爾外交部長響呢一個乍得項目發揮佢中間人角色, 塞內加爾外交部長同時擁有一間國際顧問公司, 幫助左何志平俾呢2百萬美金乍得總統

何志平為左多謝塞內加爾前外交部長, 俾左$40萬美金電匯作為回報, 呢一筆匯款係經過紐約進行

咁多DEP.....想做佢好耐咁

唔明點解要搵隻港豬出手，蝗大把人才啦

第二項指控係烏干達項目

烏干達項目發生響2014年十月或左右, 何志平響UN同烏干達外長見面, 而呢位外長響當時啱啱上任聯合國大會主席

何志平就利用the "Energy NGO" 同呢個烏干達外長R關係, 響呢位外長嘅聯合國大會任期內, 同呢位外長商討一個烏干達 - 上海能源巨企嘅「戰略伙伴」商業合作, 並於烏干達外長離任聯合國大會主席返烏干達果陣成立

呢位外長2016 年2月呢位前外長嘅in-law做左烏干達總統, 咁佢又重新做返烏干達外長, 烏干達外交部就向何志平R錢, 履行何志平之前話想捐俾慈善基金找數

何生響紐約匯左50萬美金去烏干達外長提供嘅戶口, 響佢地嘅通訊入面聲稱「捐」俾烏干達總統選舉(但其實已經選完同選左), 同埋「捐」同「幫助」烏干達外長

咁其實呢筆錢係幫上海間巨企響烏干達金融同能源投資嘅類似保證金黎(即係貪污)

何志平仲同烏干達總統同外長保證, 黎緊仲有好多著數(promises of future benefits), 例如拍住烏干達總統同外長呢家人嘅家族生意搞合作計劃

烏干達外長就幫上海巨企收購計劃作為回報, 計劃包括收購一間當地銀行

睇返原來明報有翻譯, btw, 唔譯都譯左

明報果段:

本港民政事務局前局長何志平，涉嫌代表中國一間能源公司向非洲國家行賄，上周六（18日）在紐約被捕，當地時間本周一（20日）提堂後繼續還押。他被控違反《反海外腐敗法》及洗黑錢等罪名。美國司法部文件透露，何志平和塞內加爾前外長加迪奧，向乍得總統提供200萬美元，另在聯合國總部內與烏干達外長庫泰薩洽談賄賂協議，為一間總部設在上海的中國能源公司獲取好處。
其他報道：涉為中國公司賄非洲官員 民政事務局前局長何志平紐約被捕
美國司法部文件指出，68歲的何志平與61歲的塞內加爾前外長加迪奧（Cheikh Gadio），涉賺賄賂乍得及烏干達政府高層，以交換該中國能源公司獲得「生意優待」。
乍得一案大約始於2014年10月，何志平在紐約和加迪奧會面，其後經由加迪奧協助，以「捐款」形式向乍得總統提供200萬美元，換取乍得讓該間中國能源公司毋須跟其他國家競爭，即可在部分地點單獨開採石油。加迪奧藉着他和乍得總統的私人關係，負責穿針引線，包括在交易中把200萬美元賄款轉交乍得總統。何志平則給予40萬美元加迪奧作為回報。
另在烏干達一案中，何志平2014年在聯合國認識時任聯合國大會主席的庫泰薩（Sam Kutesa），磋商烏干達政府和該中國能源公司結成策略伙伴的事宜，只待庫泰薩卸任聯大主席，回國重任外長，即馬上成立合資企業。
2016年庫泰薩返回烏干達出任外長，何志平涉嫌經紐約的銀行匯款50萬美元到庫泰薩的指定戶口，聲稱用作支持烏干達總統穆塞韋尼（Yoweri Museveni）競逐連任的「捐款」，但當時穆塞韋尼已確定可以連任。何志平又涉嫌向穆塞韋尼提供禮物和承諾將來分享合資企業的收益等。
根據有關控罪，最高刑罰可達20年有期徒刑。
文件又提及，何志平是一個非政府組織的負責人，該非政府組織擁有「聯合國經濟及社會理事會」的「特別諮詢地位」，且由該涉事中國能源公司資助。
《明報》記者翻查資料，何志平是現任香港中華能源基金會常務副主席兼秘書長，而該基金會網頁顯示，基金會是「聯合國經濟及社會理事會」的非政府組織，並由中國華信能源有限公司董事局領導，而理事局主席為中國華信主席葉簡明。
（美國司法部網站／香港中華能源基金會網站）

期待上庭審果陣控方有咩料

成單野響紐約進行, 邊度有得兜, 紐約聯合國大會商討, 紐約做電匯

就咁睇啲發生地點響曬美國, 已經strong enough去拎去美國法庭審, 你估支那共產黨講一句唔告就唔告咩